呢個可能係全香港最高貴優雅風格嘅屋村

有機會被評為全香港最高貴優雅建築嘅屋村
商場同市集均採用古羅馬拜占廷風格既屋頂色彩

你認真。。？

係

咪又係公屋

拜占庭式建築
圓形穹頂
穹隅（Pendentive）是指拱頂之間形成的三角形球面。在穹隅的發展前，建築師常採用疊澀拱或內角拱（Squinch）於四角以支撐建築。穹隅的發明使得方形基座上可以搭建巨大的圓形穹頂。這是一個古羅馬建築師沒有解決的問題，是建築史上的偉大發明 。聖索非亞大教堂即以大穹頂著稱，並有多個圓形穹頂的小廳。高大寬闊，採光充分。

頂層有哨站

你都識講係哨站唔係圓形穹頂啦

廢老集中區 華明邨？

廣源邨 1991年

而家好多樹

青衣長康2商場都係咁設計
以前讀書見過有成班人嚮斜頂上飛簷走壁咁走來走去

另外果一段時期房處好興咁嘅商場設計

又好似係

區議員長黃都叫廢老？？？

請問兩者有咩關係

唔係廣源

我指廣源好似仲高貴優雅

背後都係有靠山

沙頭角村？

日日過去買餸都覺得好7

最實用屋村就差唔多，都算係公屋王

一朵鮮花設計出嚟俾糞玷污
「污穢堆積，似廢壞多年者」

點解

Where?

華明

天台仲有野扑

華明算好住

廣源商場獲得1992年香港建築師學會優異獎。

真係？

華明冇份？

呢D你又識

我仲識好多野，想唔想試下

咁撚多人口
都唔用呢d位起多d停車場
上面商場下面停車場有幾難？
明明成班窮撚九成做運輸工程果d
搞到一街都係貨車
乜撚野窮人唔應該揸車都on9，就係窮先做d要揸車既工
要窮人唔揸得車就應該運輸署，私家車登記係公屋就全部唔發牌或要解釋點解要揸車，一申請就沒收公屋

華明村人口平均月入4萬元

我細個都住公屋，我屋企都開運輸公司有伙記，我有同邨朋友都係
收入係唔只四萬，你覺得四萬真係叫有錢？

月入四萬太窮
所以華明有一半人有錢，一半係窮

華明都幾十年啦，你講佢依家d人收入有撚用
佢起果時目標都係窮人呀
你睇同期天平，有兩個車場，一個係放大貨車嫁
依d先係關心基層既設計呀
華明巴士站出面，全年有邊日係無車泊嫁？
天平都係近十幾年d車先泊到咁勁

天瑞呢？

廣源個商場設計好似攞過獎

唔明點解華明冇份
地靈人傑

講經咩，你落去一轉咪知高唔高貴

一眼睇落
勁似以前既海洋公園咩集古村

點地靈人傑？次次去買餸都急急腳走

試吓留意啲人
你自然會有多啲體會

邊撚個評?

環保，一班人係市集涼冷氣，慳電費